\section{Πρόβλημα 6}

Θεωρούμε ένα πεπερασμένο παίγνιο που έχει μια αμιγή Nash ισορροπία και θα
αποδείξουμε ή θα ανταποδείξουμε τα ακόλουθα.

\subsection{Ερώτηση (i)}

Αν πρόκειται για $2 \times 2$ παίγνιο τότε το best response dynamics, από όποιο
προφίλ στρατηγικών κι αν ξεκινάει, πάντα καταλήγει σε αμιγή Nash ισορροπία.

Έστω οι στρατηγικές των παικτών $\{A, B\}$ και $\{C, D\}$ αντίστοιχα.
Σε ένα $2 \times 2$ παίγνιο υπάρχουν μόνο $4$ προφίλ, ένα εκ των οποίων είναι η
αμιγής ισορροπία (εξ υποθέσεως). Θα δείξουμε ότι το best response διέρχεται από
όλα τα προφίλ και άρα φτάνει στην ισορροπία, όπου και οι δύο παίκτες παίζουν
βέλτιστη απάντηση και τερματίζεται.

Σε κάθε βήμα best response ένας παίκτης αλλάζει στρατηγική. Έστω ότι ξεκινάμε
από ένα προφίλ $(p_1, p_2)$ το οποίο δεν είναι ισορροπία. Έστω χωρίς βλάβης
της γενικότητας ότι ο παίκτης 1 αλλάζει πρώτος στρατηγική. Εφόσον δεν είμαστε
ακόμη σε ισορροπία (αλλιώς η υπόθεση ακολουθεί αμέσως), και ο παίκτης 1 μόλις
άλλαξε στρατηγική (και άρα παίζει best response), ο παίκτης δύο θα αλλάξει
στρατηγική. Αντίστοιχα, αν δεν είναι πάλι ισορροπία, ο παίκτης 1 θα αλλάξει
στρατηγική. Το τελευταίο προφίλ είναι αναγκαστικά ισορροπία αφού οι παίκτες
έχουν παίξει $4$ διαφορετικά προφίλ
($(p_1, p_2)$, $(p_1', p_2)$, $(p_1', p_2')$, $(p_1', p_2')$, και άρα όλα τα
προφίλ).

\subsection{Ερώτηση (ii)}

Το best response dynamics, από όποιο προφίλ στρατηγικών κι αν ξεκινάει, πάντα
καταλήγει σε αμιγή Nash ισορροπία.

Έστω το $3 \times 3$ παίγνιο
$$
\begin{array}{cccc}
  & X & Y & Z \\
A & (3,3) & (0,0) & (0,0) \\
B & (0,0) & (1,0) & (0,2) \\
C & (0,0) & (0,2) & (1,0) \\
\end{array}
$$

Ξεκινώντας από $(B,Y)$, ο παίκτης 2 ``απαντάει'' με $Z$ $\to (B,Z)$, ο παίκτης 1
με $C$ $\to (C,Z)$, ο παίκτης 2 με $Y$ $\to (C,Y)$, και τελικά ο παίκτης 1
γυρνάει ξανά στο $B$ $\to (B,Y)$. Άρα γίνεται ο κύκλος $(B,Y) \to (B,Z) \to
(C,Z) \to (C,Y) \to (B,Y)$ και δεν θα φτάσει ποτέ στη Nash ισορροπία $(A,X)$.
