\section{Πρόβλημα 4}

Στο selfish routing μπορεί να υπάρχουν πολλοί τρόποι να βάλεις βέλτιστα διόδια,
δηλαδή διόδια στις ακμές του δικτύου που κάνουν την βέλτιστη ροή ροή ισορροπίας
στο δίκτυο με τα διόδια.

\subsection{Ερώτηση (i)} \label{sec.q4-i}

Θα δείξουμε ότι σε $s$-$t$ δίκτυα μπορούμε πάντα να βρίσκουμε βέλτιστα διόδια
όπου ένα $s$-$t$ μονοπάτι να έχει μηδενικά διόδια καθόλο το μήκος του.

Έστω $f^*$ η βέλτιστη ροή και $\tau_e = f^*_e c'_e(f^*_e)$ τα διόδια οριακού
κόστους, τα οποία κάνουν το $f^*$ ισορροπία Wardrop. Ορίζουμε
$\varphi(v) = \min_{P \colon s \to v} \sum_{e \in P} \tau_e$ τα ελάχιστα
συνολικά διόδια οποιουδήποτε $s$-$v$ μονοπατιού (με $\varphi(s) = 0$) και
$$
  \tau'_e = \tau_e - \bigl(\varphi(v) - \varphi(u)\bigr), \quad e = (u,v).
$$
Εξ ορισμού το $\varphi$ είναι το συντομότερο μονοπάτι και άρα για κάθε ακμή
$e = (u, v)$ ισχύει $\varphi(v) \leq \varphi(u) + \tau_e
\Leftrightarrow \tau'_e \geq 0$. Για κάθε $s$-$t$ μονοπάτι $P$:
$$
  \sum_{e \in P} \tau'_e = \sum_{e \in P} \tau_e - \bigl(\varphi(t) - \varphi(s)\bigr)
  = \sum_{e \in P} \tau_e - \varphi(t) \,,
$$
δηλαδή το συνολικό διόδιο κάθε μονοπατιού μετατοπίζεται κατά σταθερά $\varphi(t)$.
Αφού η μετατόπιση είναι ίδια για όλα τα $s$-$t$ μονοπάτια, η σχετική σύγκριση
κόστους παραμένει αμετάβλητη και η συνθήκη ισορροπίας Wardrop διατηρείται.
Άρα τα $\tau'$ είναι βέλτιστα διόδια.

Έστω $P_0$ το $s$-$t$ μονοπάτι ελάχιστων συνολικών διοδίων για τα διόδια $\tau$.
Για κάθε ενδιάμεσο κόμβο $u$ του $P_0$, το τμήμα $P_0[s,u]$ είναι ελάχιστο
$s$-$u$ μονοπάτι, και επομένως για κάθε ακμή $e = (u,v) \in P_0$ ισχύει
$\varphi(v) = \varphi(u) + \tau_e$, οπότε $\tau'_e = 0$. Άρα το
$P_0$ έχει μηδενικά διόδια καθόλο το μήκος του.

\subsection{Ερώτηση (ii)}

Θα εξετάσουμε αν στα βέλτιστα διόδια που βρήκαμε οι παίκτες πληρώνουν συνολικά
το μικρότερο ποσό σε διόδια συγκρινόμενο με όλα τα πιθανά σετ βέλτιστων διοδίων.

Έστω $N$ η συνολική ροή και $R(\tau) = \sum_e \tau_e f^*_e$ το συνολικό έσοδο
διοδίων. Για οποιοδήποτε $\varphi$ με $\varphi(s) = 0$:
$$
  R(\tau') = R(\tau) - \sum_{e=(u,v)} \bigl(\varphi(v) - \varphi(u)\bigr) f^*_e
  = R(\tau) - N\,\varphi(t) \,.
$$
Για να ελαχιστοποιηθεί το $R(\tau')$ πρέπει να μεγιστοποιηθεί το $\varphi(t)$
υπό τον περιορισμό $\varphi(v) - \varphi(u) \leq \tau_e$. Για κάθε $s$-$t$
μονοπάτι $P$, ο περιορισμός δίνει
$\varphi(t) = \sum_{e \in P}(\varphi(v) - \varphi(u)) \leq \sum_{e \in P} \tau_e$,
οπότε $\varphi(t) \leq \min_P \sum_{e \in P} \tau_e$. Η ανισότητα γίνεται
ισότητα από το $\varphi$ του \ref{sec.q4-i} και άρα τα $\tau'$ ελαχιστοποιούν το
$R$.

\subsection{Ερώτηση (iii)}

Θα επεκτείνουμε τα αποτελέσματα σε δίκτυα με ζεύγη πολλά $s_i$-$t_i$.

Έστω $i$ οποιοδήποτε ζεύγος $s_i$-$t_i$ και $\tau$ βέλτιστα διόδια. Ορίζουμε
ξανά $\varphi(v) = \min_{P \colon s_i \to v} \sum_{e \in P} \tau_e$
το ελάχιστο συνολικό διόδιο οποιουδήποτε $s_i$-$v$ μονοπατιού, και θέτουμε
$\tau'_e = \tau_e - (\varphi(v) - \varphi(u))$ όπως στο \ref{sec.q4-i}. Για κάθε
$j$, το συνολικό διόδιο κάθε $s_j$-$t_j$ μονοπατιού $P$ μετατοπίζεται
κατά $\varphi(t_j) - \varphi(s_j)$. Αφού η μετατόπιση είναι ίδια για όλα τα
μονοπάτια καθενός $j$, η ισορροπία Wardrop διατηρείται για κάθε ζεύγος
ξεχωριστά, και άρα τα $\tau'$ είναι βέλτιστα διόδια. Το ελάχιστο-$\tau$ μονοπάτι
από $s_i$ ως $t_i$ έχει $\tau'_e = 0$ για όλες τις ακμές του, με το ίδιο
επιχείρημα του \ref{sec.q4-i}.
